\chapter{Постановка задачи извлечения семантических отношений}
\section{Объект исследования: семантические отношения и ресурсы}
  \subsection{Определения и свойства}
  \subsection{Примеры семантических ресурсов}

\section{Приложения семантических ресурсов}
  \subsection{Информационный поиск}
  \subsection{Классификация текстовых документов}
  \subsection{Другие приложения автоматической обработки текста}

\section{Предмет исследования: извлечение семантических отношений}
\section{Критерии качества извлеченных отношений}
\section{Задачи исследования}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\chapter{State of the Art}
\chapter{Обзор методов извлечения семантических отношений}

%\section{Corpus-Based Methods}
\section{Методы основанные на корпусе естественно-языковых текстов}
  
  %\subsection{Методы основанные на векторном пространстве}
  \subsection{Методы основанные на векторном пространстве}
  
  %\subsection{Методы основанные на лексико-синтаксических шаблонах}
  \subsection{Методы основанные на лексико-синтаксических шаблонах и конечных автоматах}

%\section{Dictionary-Based Methods}
\section{Методы основанные на словарях и энциклопедиях}

%\section{Web-Based Methods}
\section{Методы основанные на Веб корпусе текстов}

%\section{Knowledge-Based Methods}
\section{Методы основанные на графах и семантических сетях}


\includepdf[pages=1-9]{figures/papers/2010-02-26.pdf}
\includepdf[pages=1-11]{figures/papers/gems2011_final.pdf}
\includepdf[pages=1-12]{figures/papers/aist-camera-final.pdf}
\includepdf[pages=1-14]{figures/papers/recital-panchenko.pdf}

%\section{Combined Methods}
\section{Комбинированные методы}

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\chapter{Hybrid Semantic Relation Extraction Methods}
\chapter{Разработка метода извлечения семантических отношений}

%\section{Similarity-Based Semantic Relation Extraction}
\section{Метод извлечения семантических отношений на основании метрик подобия}

%\section{Heterogenous Textual Information Sources}
\section{Базовые метрики подобия}

  %\subsection{Corpora}
  \subsection{Основанные на корпусе естественно-языковых текстов}

  %\subsection{Web as a Corpus}
  \subsection{Основанные на веб корпусе естественно-языковых текстов}
  
  %\subsection{Dictionaries and Encyclopedias}
  \subsection{Основанные на словарях и энциклопедиях}

  %\subsection{Semantic Networks}
  \subsection{Основанные на семантических сетях}

  %\subsection{Folksonomies}
  \subsection{Основанные на фолксономиях}

%\section{Hybrid Similarity Measures}
\section{Комбинированные метрики подобия}

  %\section{Hybrid Similarity Measures}
  \subsection{Методы комбинирования базовых метрик}

  %\section{Hybrid Similarity Measures}
  \subsection{Методы выбора базовых метрик}

\includepdf[pages=1]{figures/clin.pdf}
\includepdf[pages=1-9]{figures/papers/26_Paper.pdf}
\includepdf[pages=1-13]{figures/papers/ec-7.pdf}

\clearpage

%The structure of this tree is similar the modern upper ontologies: the root node represent abstract concept ``substance'', while the nodes of the tree are the instances of  classes such as ``Plato'', ``Socrates'', ``Aristotle'' .

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%A good introduction to the history of semantic networks and their classification could be found in Luger~\cite{luger2004} (pp.246) and in Findler~\cite{findler1979}.
%\chapter{Results}
\chapter{Экспериментальное исследование свойств разработанных методов}

%\section{Single Similarity-Based Relation Extractors}
\section{Методы извлечения основанные на базовых метриках}

%\section{Hybrid Similarity-Based Relation Extractors}
\section{Методы извлечения основанные на комбинированных метриках}

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\chapter{Applications of the Method}
\chapter{Приложения метода извлечения отношений}

%\section{Query Expansion}
\section{Расширение информационно-поискового запроса}

%\section{Filename Expansion}
\section{Классификация коротких текстов}

\includepdf[pages=1-6]{figures/papers/11_Camera_ready_paper.pdf}

%\section{Filename Expansion}
\section{Подобие коротких текстов}

%\section{Lexico-Semantic Search Engine}
\section{Лексико-семантическая поисковая система}

% Автоматическое построение тезауруса
\includepdf[pages=1-16]{figures/papers/article_1stAugust.pdf}

\clearpage

\clearpage